封城太想回家！咖哩男硬買28噸洋蔥 裝成商人開車返鄉

武漢肺炎（COVID-19、新冠肺炎）持續在印度延燒，總理莫迪（Narendra Modil）3月25日下令全國封城，然這項禁令卻在貧富差距極大的社會衍生出許多問題，由於交通全斷，不少到都市工作的人若要返鄉只能依靠雙腳。有名想回家的男子便突發奇想，大手筆買了28噸洋蔥還租卡車，一路裝成運送農產品的商人，沒想到最後竟真的順利到家。

由於孟買的感染人數逐日攀升，孟買機場職員潘迪（Prem Murti Pandey）向《CNN》表示，因為感到害怕才想要回家躲避疫情。然全國封鎖令尚未解除，加上老家在1400公里外的普拉耶格拉吉（Prayagraj），潘迪便想出一招，即從孟買的果菜市場購入28噸洋蔥，並租下一輛卡車，佯裝成商人、以運送農產品為藉口出城，3天後順利抵家。

原來在印度封鎖令中，有特例允許運送物資和食物的車輛跨越邦境。而潘迪返家後也隨即被送往隔離所檢疫，當地警員辛格（Arvind Kumar Singh）表示，「他雖然沒有出現任何症狀，但為了保險起見，還是得留在隔離所2星期」。

印度累計至今（27）已突破27890例確診、逾880人死亡，其中馬哈拉什特拉邦（Maharashtra）為境內疫情最嚴重的地區，其位於印度西部，總面積逾30萬平方公里（印度第3大），人口數逾1億，首府為印度金融及商業中心孟買。

咁部卡車點還比人

跟住可以同人講 洋蔥殺菌 轉手賺一筆

留兩星期 洋蔥會唔會爛哂

佢返過去一次屋企先畀人捉去坐14
佢啲屋企人應該處理到

科學白痴表示: 食洋蔥消毒阿

正評係畀武漢肺炎

恆河水都搞唔掂
唔怪得咁多滯留港人都要返嚟

大頭菜

「港人」

3萬蚊抵唔抵呢

現代版嘅白衣渡江

天氣乾燥嘅話洋蔥可以放幾個月

洋蔥邊有咁易壞